\documentclass[10pt]{beamer}
\usetheme{Boadilla}

\usepackage{environ}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[brazilian]{babel}
\usepackage{tikz}
\usetikzlibrary{shapes}
\usetikzlibrary{calc}
\usetikzlibrary{arrows}

%%\setbeamercovered{dynamic}
%\setbeamercovered{again covered={\opaqueness<1->{25}}}
\usetikzlibrary{snakes}
\usetikzlibrary{positioning}
\usepackage{xkeyval}
\usepackage{xcolor}
\def\SIM{\textsc{Sim}}
\def\NAO{\textsc{Nao}}
\def\cP{\mathcal{P}}
\def\cV{\mathcal{V}}
\def\cF{\mathcal{F}}
\def\cT{\mathcal{T}}
\def\PP{\mathop{\hbox{\raise.03ex\hbox{${\mathbb P}$}}}\nolimits}
\newcommand{\goto}[2]{\hyperlink{#1}{\colorbox{gray!20}{#2}}}
\newcommand{\xspace}{\hspace{0.4cm}}
\newcommand{\back}[1]{
    \begin{tikzpicture}[remember picture,overlay]  
        {\node [xshift=-11pt,yshift=-7pt] at (current page.north east)
        {\hyperlink{#1}{\textcolor{red}{pop}}};}
    \end{tikzpicture}
}
\newcommand{\highlightback}{
    \begin{tikzpicture}[remember picture,overlay]  
        {\node [xshift=-11.4pt,yshift=-7pt] at (current page.north east)
        {\textcolor{red}{pop}};}
        {\node [xshift=-10.6pt,yshift=-7pt] at (current page.north east)
        {\textcolor{red}{pop}};}
    \end{tikzpicture}
}

\NewEnviron{smallcolumn}[1] {
    \begin{column}{#1\textwidth}
        \scalebox{0.7}{
            \vbox{
                \BODY
            }
        }
    \end{column}
}
\NewEnviron{bigcolumn}[1] {
    \begin{column}{#1\textwidth}
        \BODY
    \end{column}
}
\pgfdeclarelayer{bg}    % declare background layer
\pgfdeclarelayer{maisbg}    % declare background layer
\pgfdeclarelayer{inter}    % declare background layer
\pgfdeclarelayer{mm}    % declare background layer
\pgfsetlayers{maisbg,bg,inter,mm,main}  % set the order of the layers (main is the standard layer)


%
%\setbeamersize{text margin left=-.5cm}
\title{Algoritmo anti-colisão para sistemas RFID sobre o fenômeno do 
efeito captura\\
Proposto por: Rafael Perazzo Barbosa Mota}
\author{Henrique Stagni}
\begin{document}
\maketitle
\section{Relembrando o problema...}
\begin{frame}{Algoritmos FSA para sistemas RFID}
    \centering
    \begin{exampleblock}{}
    \centering
    \only<1>{Canal é dividido em \textbf{slots} de tempo.}
    \only<2>{Leitor informa número $L$ de slots (tamanho do quadro)}
    \only<3>{Cada tag escolhe (uar) um slot $1\leq i\leq L$}
    \only<4>{Leitor informa que está no slot 1}
    \only<5>{\color{green} Apenas uma tag: slot de identificação}
    \
    \only<5> {\color{red} Colisão {\tiny (detectável por redundância)}}
    \only<6> {\color{red} Colisões podem tratadas de diversas maneiras.} 
    \only<7> {\color{red} Objetivo dos protocolos: melhor aproveitamento do tempo}
    \only<8> {\color{blue}Efeito Captura}
    \only<9> {\color{blue}Pode ajudar, mas protocolo deve saber explorar esse efeito}
    \end{exampleblock}
    
    \begin{tikzpicture}
        \node  (R) at (+0.0,+2)  {\includegraphics[width=2cm]{readerr.jpg}};
        \onslide<2-> {
            \node  (slot1)[minimum width=2cm, minimum height=0.5cm, draw] at(0,0.6) 
                {};
            \node  (slot2)[minimum width=2cm, minimum height=0.5cm, draw] at(0,0.1) {};
            \onslide<4->{
            \node  (slot2)[minimum width=2cm, minimum height=0.5cm, draw] at(0,0.1) 
                {{\footnotesize \color{green!70!black} 00101}};}
            \node  (slot3)[minimum width=2cm, minimum height=0.5cm, draw] at(0,-0.4) {};
            \onslide<5-7>{
            \node  (slot3)[minimum width=2cm, minimum height=0.5cm, draw] at(0,-0.4) 
                {{\footnotesize \color{red} 11111}};
            }
            \onslide<8->{
            \node  (slot3)[minimum width=2cm, minimum height=0.5cm, draw] at(0,-0.4) 
                {{\footnotesize \color{blue} 10011}};
            }

            \node  (slot4)[minimum width=2cm, minimum height=0.5cm, draw] at(0,-0.9) 
                {};
            \node  (slot5)[minimum width=2cm, minimum height=0.5cm, draw] at(0,-1.4) {};
            \onslide<4->{
            \node  (slot5)[minimum width=2cm, minimum height=0.5cm, draw] at(0,-1.4) 
                {{\footnotesize \color{green!70!black} 10000}};}
            \node (TEMPO) at (-1.1,1.1) {\tiny Tempo};
            \draw[->, line width=0.04cm]  (TEMPO) -- (-1.1, -1.7);
        }

        \node  (T1) at (+6cm,+2cm) {\includegraphics[width=1.6cm, height=0.6cm]{tag.png}};
        \node   at (+5.8cm, 2cm) {\footnotesize 00101};
        \onslide<1-7>{
            \node  (T2) at (+6cm,+0.7cm) {\includegraphics[width=1.6cm, height=0.6cm]{tag.png}};
            \node   at (+5.8cm, 0.7cm) {\footnotesize 10011};
        }
        \onslide<8-> {
            \node  (T2P) at (+4.5cm,+0.5cm) {\includegraphics[width=1.6cm, height=0.6cm]{tag.png}};
            \node   at (+4.3cm, 0.5cm) {\footnotesize 10011};
        }


        \node  (T3) at (+6cm,-0.7cm) {\includegraphics[width=1.6cm, height=0.6cm]{tag.png}};
        \node   at (+5.8cm, -0.7cm) {\footnotesize 01100};
        \node  (T4) at (+6cm,-2cm) {\includegraphics[width=1.6cm, height=0.6cm]{tag.png}};
        \node   at (+5.8cm, -2cm) {\footnotesize 10000};

        \onslide<3->{

        \draw[snake=waves,segment angle=50,segment length = 0.1cm] 
            (T1.west)   -- (slot2.east);
        
        \draw[snake=waves,segment angle=50,segment length = 0.1cm] 
            (T4.west)   -- (slot5.east);
        
        \draw[snake=waves,segment angle=50,segment length = 0.1cm] 
            (T3.west)   -- (slot3.east);
        }
        \onslide<3-7>{
            \draw[snake=waves ,segment angle=50,segment length = 0.1cm] 
            (T2.west)   -- (slot3.east);
        }
        \onslide<8->{
            \draw[snake=waves ,segment angle=50,segment length = 0.1cm] 
            (T2P.west)   -- (slot3.east);
        }

        
    \end{tikzpicture}
\end{frame}

\begin{frame}{Objetivo}
\begin{block}{Cenário Atual}
\begin{itemize}
    \item Ainda há poucos trabalhos publicados que consideram o 
    \emph{efeito captura}.\pause
    \item Mecanismos tradicionais para calcular número de \textbf{slots} 
    por quadro não funcionam corretamente, comprometendo eficiência 
    do sistema.\pause
    \item Como esse efeito é muito comum na prática, existe 
    o interesse em estudar sistemas que o considerem.
\end{itemize}
\end{block}
\pause
\begin{block}{Objetivo}
\begin{itemize}
    \item Propor um novo mecanismo para sistemas RFID que considere o efeito 
    captura e compará-lo com as soluções já existentes.\pause
    \item Espera-se obter resultados que contribuam para avançar o estado da arte 
    no campo de pesquisa na tecnologia RFID.\pause
\end{itemize}
\end{block}

\end{frame}
\end{document}

\begin{frame}[label=regular]{Par regular}
    \begin{columns}
        \begin{smallcolumn}{0.38}
            \begin{block}{Par $(X,Y)$ $\gamma$-regular}
                \onslide<3->{Seja $\eta = d(X,Y)$ a densidade $d(X,Y)$.}
                \onslide<4->{Então para conjuntos quaisquer $X'\subseteq X$, $Y'\subseteq Y$ --- $|X'|\geq \gamma|X|$, $|Y'|\geq\gamma|Y|$ ---}
                \onslide<6->{temos que $d(X', Y') = \eta \pm \gamma$.}
            \end{block}
        \end{smallcolumn}
        \begin{bigcolumn}{0.58}
            \begin{tikzpicture}
                \begin{pgfonlayer}{bg}
                    \node (v5) at (+0.0,+0.0) [ellipse,fill=green!20, minimum height=3.6cm,minimum width=1.65cm, draw] {\tiny$V_5$};
                    \node (v6) at (+4.5,+0.0) [ellipse,fill=green!20, minimum height=3.6cm,minimum width=1.65cm, draw] {\tiny$V_6$};
                \end{pgfonlayer}
                \begin{pgfonlayer}{maisbg}  
                    \onslide<2>{
                        \draw[-]  (0, rand*1.6) -- (+4.5,rand*1.6);
                        \draw[-]  (0, rand*1.6) -- (+4.5,rand*1.6);
                        \draw[-]  (0, rand*1.6) -- (+4.5,rand*1.6);
                        \draw[-]  (0, rand*1.6) -- (+4.5,rand*1.6);
                        \draw[-]  (0, rand*1.6) -- (+4.5,rand*1.6);
                        \draw[-]  (0, rand*1.6) -- (+4.5,rand*1.6);
                        \draw[-]  (0, rand*1.6) -- (+4.5,rand*1.6);
                        \draw[-]  (0, rand*1.6) -- (+4.5,rand*1.6);
                    }
                \end{pgfonlayer}
                \onslide<3-> \path[dashdotted,font=\tiny, inner sep=0] (v5) edge[bend left=80] node[auto] {\emph{densidade = $\eta$}} (v6);
                \begin{pgfonlayer}{mm}
                    \onslide<4->{
                        \node (v5') at (+0.0,+0.0) [ellipse,fill=green!80, minimum height=1.8cm,minimum width=0.9cm, draw] {\tiny$V_5'$};
                        \node (v6') at (+4.5,+0.0) [ellipse,fill=green!80, minimum height=1.8cm,minimum width=0.9cm, draw] {\tiny$V_6'$};
                    }
                \end{pgfonlayer}
                \begin{pgfonlayer}{inter}  
                    \onslide<5>{
                         \draw[-]  (0, rand*0.7) -- (+4.5,rand*0.7);
                         \draw[-]  (0, rand*0.7) -- (+4.5,rand*0.7);
                         \draw[-]  (0, rand*0.7) -- (+4.5,rand*0.7);/
                         \draw[-]  (0, rand*0.7) -- (+4.5,rand*0.7);
                         \draw[-]  (0, rand*0.7) -- (+4.5,rand*0.7);
                         \draw[-]  (0, rand*0.7) -- (+4.5,rand*0.7);
                    }
                \end{pgfonlayer}
                \onslide<6-> \path[dashdotted,font=\tiny, inner sep=3.5, anchor=south] (v5') edge[bend right=12] node[auto] {\emph{densidade = $\eta \pm \gamma$}} (v6');



            \end{tikzpicture}
        \end{bigcolumn}
    \end{columns}
\end{frame}

\begin{frame}[label=regularEx1]{Pares regulares}
    Se comportam de forma similar a pares de grafos em que arestas entre partes são escolhidas uniforme e independentemente ao acaso.
    \pause
    \begin{block}{Exemplo 1}
        \begin{center}
        Fixado $\gamma$ e dois conjuntos disjuntos de vértices $X, Y$.

        \begin{tikzpicture}
           \node[label={[below]X}] (X) at (+0.0,+0.0) [ellipse,fill=green!80, minimum height=1.8cm,minimum width=0.9cm, draw] {};
            \node[label={[below]Y}] at (+2.5,+0.0) [ellipse,fill=green!80, minimum height=1.8cm,minimum width=0.9cm, draw] {};
            \node[inner sep=0] (x) at (0,0) {\tiny $x$};  
            \node[inner sep=0] (y) at (+2.5,0) {\tiny $y$};  
            \path[-, font=\scriptsize, inner sep=0, anchor=north] (x) edge[bend left=10] node[auto] {$p = \eta$} (y);
        \end{tikzpicture}
        \pause

        Então o par $(X,Y)$ é $\gamma$-regular quase certamente.
        \end{center}

    \end{block}
\end{frame}




\end{document}
